(忠誠勇毅) 隔離營駿洋邨保安工作外判 分擔紀律部隊壓力

接載乘坐「鑽石公主號」港人的包機返港後，料有多達三百人需要隔離，將會十分考驗本港檢疫設施的盛載能力。《星島日報》報道，據悉，因應現時負責管理營地檢疫設施的民安隊及醫療輔助隊，人手漸見「掹掹緊」，當局開始部署外判部分管理工作，本周初已在物管界招標，希望能夠物色管理公司，協助負責駿洋邨改作檢疫中心後的保安工作。消息指，雖然有關工作或存有感染風險，但已有公司報價，願意承接有關工作，當局亦願意承擔較高的服務費用。

本周初已在物管界招標

消息指，政府已於本周初挑選一批合資格的物業管理公司，希望他們可以「落標」，負責包括駿洋邨等檢疫設施之保安服務，以分擔民安隊及醫療輔助隊現時的工作。據了解，需要隔離的人士雖然並非確診人士，但由於跟他們接觸也可能有一定風險，當局是次開出招標條件也較高，除了要求相關物業管理公司，曾具備管理政府設施的經驗，亦要擁有一定的醫療知識，估計業界的落標價也會較高，當局也會提供所需的保護裝備。

消息人士形容，在「重賞」之下，已有公司報價，願意承擔有關保安工作，估計當駿洋邨開始改作檢疫設施後，就會出現外判保安服務。他坦言，需要隔離的「鑽石公主號」旅客達三百多人，數目不少，加上未來可能還要處理從武漢返港人士的隔離工作，所需的檢疫設施還可能進一步增加，相信駿洋邨會成為外判管理的試點，「因為其他部門人手已緊得不能再緊，政府也侷住行這一步。」

建築、測量、都市規劃及園境界議員謝偉銓表示，不少紀律部隊人員本身也有正職，難以長時間承擔檢疫設施的管理工作。據他了解，本港在爆發沙士時，部分在前線參與物業管理工作的從業員，現時仍在業內工作，相信物管界有足夠具經驗人士承擔檢疫設施的管理工作。

食物及衞生局副局長徐德義昨日表示，現時四間檢疫中心的使用量達到八九成，而加建臨時單位或需時一個月以上，故有逼切性使用駿洋邨。他承認，由於在短時間內突然有大量人士需要地方作檢疫，故在與市民溝通方面或未必足夠。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1704280/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E9%A7%BF%E6%B4%8B%E9%82%A8%E4%BF%9D%E5%AE%89%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%A4%96%E5%88%A4-%E5%88%86%E6%93%94%E7%B4%80%E5%BE%8B%E9%83%A8%E9%9A%8A%E5%A3%93%E5%8A%9B

即係d popo 一走就會風高物燥

之前睇到whatsapp請$100/鐘

今次係咪價低者得

日日坐差館睇帶都有壓力,申請咁多醫療裝備把撚

做特別服務的保安就應該加人工
好過全港保安為期四個月每月多一千

講真做客服、牙醫仲危險過保安

push

Popo直頭入去住